\section{Kết Luận}

Car Recommendation System là một hệ thống tích hợp hoàn chỉnh, kết hợp \textbf{Data Engineering}, \textbf{Machine Learning}, \textbf{Natural Language Processing} và \textbf{modern web technologies} để giải quyết bài toán tìm kiếm và tư vấn mua xe thông minh.

\noindent Những đóng góp kỹ thuật nổi bật của dự án:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Pipeline dữ liệu tự động hoàn toàn:} Triển khai pipeline thu thập và xử lý dữ liệu hàng tuần sử dụng \textbf{Temporal} (orchestration) với kiến trúc fail-stop 3-workflow: WeeklyCrawl → Transform → ML. Dữ liệu trải qua \textbf{Medallion Architecture} (Bronze → Silver → Gold) được quản lý bởi \textbf{dbt}, đảm bảo tính incremental và idempotent.

    \item \textbf{Hệ thống đề xuất 3-stage hybrid:} Thiết kế Recommendation Engine theo pipeline \textbf{Candidate Generation → Ranking → Re-ranking}. Stage 1 gồm 4 recaller song song (Collaborative, Content, Vector, Popularity); Stage 2 dùng \textbf{WeightedLinearRanker} với 7 features có trọng số cấu hình qua YAML; Stage 3 dùng \textbf{MMRReranker} (Maximal Marginal Relevance) để đảm bảo đa dạng kết quả với hard caps theo brand/model.

    \item \textbf{Chatbot tư vấn Agentic RAG:} Xây dựng chatbot trên \textbf{LangGraph StateGraph} với 7 loại intent routing (compare, analytics, specs, specific, vague, chitchat, off\_topic), cơ chế \textbf{slot-fill profile} và \textbf{hybrid retrieval} (SQL hard-filter + Qdrant semantic search trên collection \texttt{car\_vectorize}).

    \item \textbf{Kiến trúc database Medallion:} Thiết kế multi-schema (Bronze/Silver/Gold) với Silver theo chuẩn 3NF (dimensional model) do dbt quản lý, và Gold gồm denormalized marts phục vụ frontend cùng bảng user-domain do ứng dụng ghi trực tiếp.

    \item \textbf{Triển khai sản xuất trên GCP:} Hệ thống được containerized và triển khai lên \textbf{Google Cloud Platform} với Cloud Run (backend + frontend), AlloyDB PostgreSQL 17, Qdrant Cloud, và Temporal Cloud — truy cập tại \texttt{carsalesfinder.com}.
\end{itemize}

\section{Ứng Dụng Thực Tế}

Hệ thống có thể được triển khai trong các scenarios thực tế sau:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{E-commerce platforms} cho showrooms và đại lý xe: cung cấp trải nghiệm mua sắm cá nhân hóa với AI chatbot tư vấn 24/7, hỗ trợ so sánh xe và gợi ý thông minh theo hành vi người dùng.

    \item \textbf{Automotive marketplaces} (như các nền tảng mua bán xe trực tuyến): giúp buyers tìm xe phù hợp nhanh chóng qua natural language search thay vì form-based filtering phức tạp, đồng thời phân tích thống kê inventory theo thời gian thực.

    \item \textbf{Customer analytics platform} cho manufacturers và dealers: thu thập insights từ user behavior data (lượt xem, click, lưu yêu thích, liên hệ) để tối ưu inventory và chiến lược định giá.

    \item \textbf{Nền tảng có thể mở rộng:} Kiến trúc pipeline Temporal + dbt + vector database có thể adapt cho các vertical markets khác như bất động sản, điện tử tiêu dùng, hoặc bất kỳ domain nào cần personalized search và recommendations trên dữ liệu crawled định kỳ.
\end{enumerate}
